{
    "question": "Berikan ide atau gagasan kreatif agar terjadi kerukunan antarumat beragama di Indonesia",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "ide nya, turut berpartisipasi dalam hari kebesaran tiap agama, tidak mengganggu ketenangan dalam ibadah, tidak mengejek antar umat beragama, dalam berteman tidak memandang agama dan tidak melecehkannya, saling membantu satu sama lain, pokoknya pedomani bhineka tunggal ika :)",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "-menghormati agama lain yang sedang beribadah<br>-tidak membeda bedakan orang yang beragama berbeda<br>-monghormati orang yang berbeda agama<br><br>jadikan yang terbaik :D",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-hubungan-peta-mental-dengan-sketsa-741",
            "question": "Bagaimana hubungan peta mental dengan sketsa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\"Yang dimaksud dengan peta sketsa adalah\u00a0gambaran kasar dan sederhana mengenai\u00a0suatu wilayah - seperti kampung atau desa - yang\u00a0dibuat berdasarkan pengetahuan (tanpa\u00a0skala dan koordinat)\"<br><span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-perkembangan-kehidupan-beragama-pada-masa-praaksa-hind-676",
            "question": "Bagaimana perkembangan kehidupan beragama pada masa praaksa, hindu, buddha, dan islam ?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada masa pra aksara masyarakat mengenal sistem kepercayaan anemisme dan dinamisme.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurut-kamu-bagaimana-cara-agar-terjadi-kerukunan-antar-umat-be-201",
            "question": "Menurut kamu, Bagaimana cara agar terjadi kerukunan antar umat beragama ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tidak saling merendahkan antar umat beragama, tetapi saling menghargai dan toleransi antar umat tersebut walaupun berbeda keyakinan.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "yang paling dasar adalah toleransi, dimulai dari keluarga, bahwa setiap karakter individu orang adalah berbeda dan saling melengkapi, seperti nada dalam musik yang berbeda tetapi bisa menjadi harmoni dalam alunan musik yang seirama<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-ide-yang-kreatif-untuk-mengatasi-masalah-sebaran-penduduk-602",
            "question": "berikan ide yang kreatif untuk mengatasi masalah sebaran penduduk yang tidak merata di Indonesia dalam aspek sosial,ekonomi,budaya,dan politik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-Menerapkan sistem Keluarga Berencana<br>-Mewajibkan menikah saat sudah mendapatkan penghasilan sendiri<br>-Mewajibkan sekolah 12 tahun<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sosial :\u00a0<br>dengan cara menata ulang daerah yang padat penduduk ke daerah yang sekirannya masih memiliki penduduk yang kecil<br>ekonomi :<br>mencari daerah yang sedikit penduduknya dan banyak SDM memadai juga SDA yang memadai agar persebaran tersebut juga mengurangi angka kemiskinan<br>budaya :<br>dengan cara memindahkan ke daerah budaya agar manusia lebih memahami budaya indonesia<br>politik : sekirannya didaerah yang tidak terlalu banyak kejahat dan keamanannya terjaga",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-rendahnya-tingkat-pendidikan-aspek-geografis-ekonomi-s-538",
            "question": "Apa dampak rendahnya tingkat pendidikan aspek geografis ekonomi sosial dan budaya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rendahnya aspek geografik : bentuk relief muka bumi yg beragam, bentang alam, kenampakan alam, medan yg ditempuh bagi pengajar,sulitnya transportasi<br>ekonomi : kurang mampunya ortu dalam pembiayaan sekolah, hanya memikirkan urusan makan saja,\u00a0<br>sosial : lingkungan keluarga dalam memotivasi anak, anggapan wanita tidak sekolah tinggi karena hanya mengurusi dapur saja",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-sebaran-penduduk-yang-tidak-merata-sosial-ekonomi-budaya-917",
            "question": "dampak sebaran penduduk yang tidak merata sosial, ekonomi, budaya dan politik dan bagaimana cara mengatasinya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cara mengatasinya<br>sosial:melaksanakan program transmigrasi<br>ekonomi:memperbanyak lapangan pekerjaan<br>budaya:menerima budaya yg msk,ttp hrs d plh mn\u00a0yg baik dan mn yg tdk baik<br>politik:memperdaya undang-undang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keadaan-negatif-kota-amp-desa-573",
            "question": "Keadaan negatif kota &amp; desa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "negative kota:<br>\u00a0- pergaulan<br>\u00a0- persaingan pekerjaan banyak<br>negative desa: <br>\u00a0- kurang memahami teknologi terbaru<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kota :<br>-udaranya cenderung sudah terontaminasi asap kendaraan dan pabrik<br>-banyak kendaraan bermotor dan dapat menimbulkan kemacetan<br>-pepohonan yang biasanya digunakan untuk menambah tingkat kualitas Oksigen, terkadang dibabat habis demi untuk membangun bangunan yang megah<br><br><br>desa\u00a0:<br>-terkadang sulit dijangkau transportasi<br>-terkadang masyarakat nya yang masih sangat alot, dan tidak mementingkan pendidikan menjadi sangat terbelakang<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-bentuk-pendidikan-pada-masa-hindu-buddha-685",
            "question": "Bagaimana bentuk pendidikan pada masa hindu-buddha ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lembaga-lembaga pendidikan semacam asrama merupakan salah satu bukti pengaruh dari kebudayaan Hindu-Budhha di indonesia. lembaga pendidikan tersebut mempelajari satu bidang saja yaitu keagamaan.. jadi bentuk pendidikan pada masa hindu-buddha yaitu mendirikan lembaga-lembaga pendidikan dan hanya mempelajari satu bidang saja yaitu keagamaan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-penyebab-tingkat-pendidikan-masih-rendah-aspek-budaya-163",
            "question": "Apa penyebab tingkat pendidikan masih rendah aspek budaya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebagian\u00a0masyarakat pedalaman masih mengikuti budaya tradisional, dan susah untuk mengikuti budaya modre&#039;n\u00a0<br>seperti mengikuti pembelajaran di sekolah sekolah<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-sebaran-penduduk-yang-tidak-merata-terhadap-berbagai-a-140",
            "question": "Apa dampak sebaran penduduk yang tidak merata terhadap berbagai aspek kehidupan??    sosial =\r\nekonomi =\r\nbudaya =\r\npolitik =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "terjadinya penumpukan jumlah penduduk di perkotaan,<br>pembangunan yang semakin maju,<br>minimnya pengetahuan di daerah pedesaan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sosial = berkurangnya lapangan kerja<br>ekonomi = sulitnya mencari pekerjaan<br>budaya = pemuda jaman sekarang, lupa budaya yg prnah lestari<br>politik = sumber daya manusianya berkurang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}